% 年度 2001
% 出題 0036 富山大学
% 検索キーワード  複素数平面
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
複素平面上で，$\EMabs z=\EMabs{z+\bunsuu{1-i}{\sqrt2}}$の表す図形を$C_1$とし，
$\EMabs{z-\bunsuu{i}{\sqrt2}}=1$の表す図形を$C_2$とする。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item $C_1$, $C_2$を同じ複素平面上にえがけ。
  \item 複素数$\alpha$, $\beta$に対して, $w=\alpha z+\beta$とする。
    次の条件(i), (ii)を同時にみたす$\alpha$, $\beta$を求めよ。
    \begin{enumerate}[(i)]
      \item $z$が$C_1$上を動くとき，$w$のえがく図形は実軸と一致する。
      \item $z$が$C_2$上を動くとき，$w$のえがく図形は$\EMabs w=\sqrt2$の
        表す図形になる。
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
